林鄭料現身親口道歉

林鄭料現身親口道歉 余錦賢 香港脈搏 | 2019年6月17日 AAA

繼上周日滿街白衣人塞滿港島遊行路線後，昨天輪到黑壓壓的人群逼爆主要街道，民陣晚上宣布近200萬人參與「反送中」示威，較上星期遊行該組織統計的103萬人近乎倍增。面對抗爭人多勢眾，特區政府於昨晚8時29分發聲明，表示「行政長官承認由於政府工作上的不足，令香港社會出現很大的矛盾和紛爭，令很多市民感到失望和痛心，行政長官為此向市民致歉」。據了解，林鄭或於日內現身，親口再向大眾道歉。

過往政府通常在遊行完結後才作回應，例如上周日便於民陣宣布活動結束後大約一小時出稿，表明如期於本月12日把《逃犯條例》修訂草案提交立法會恢復二讀。不過，港府昨晚因應形勢緊急，恐再人多生亂，不得不提早發出聲明降溫。

聲明強調市民是和平理性表達意見，間接安撫了公眾對政府把上周三（12日）示威衝擊定性為「暴動」的不滿；林鄭同時向市民致歉，「並承諾會以最有誠意、最謙卑的態度接受批評，加以改進」，冀平息社會指其態度傲慢而衍生的怒火。

然而，上周六宣布暫緩修例的記者會上，林鄭拒絕正面道歉，亦無意下台，似乎錯失了最佳撲火時機，直至昨日市民浩浩蕩蕩上街，才透過聲明「認低威」。

政府消息人士透露，經過反覆思量後，林鄭決定道歉，認為特首已放下身段，希望社會可向前看。

該人士又預告，特首應會在日內站出來親口致歉，至於為何不在昨晚這樣做，他解釋是為免在遊行進行之際發表講話，火上加油。

消息人士重申，宣布暫緩修例，已等於「修例不會復活」，惟鑑於坊間有意見支持，政府不便正式說「撤回」。他形容大多數市民都是和平表達訴求，「只是一小撮人，少過1%是暴力」，冀聲明能令港人釋懷，遊行完畢後和平散去，不要演變成衝突或流血事件，否則恐令中央誤以為香港未能有效管治。

相比起2014年佔領運動，政府評估是次反修例抗議在程度上更激烈。

佔運雖然持續了79天，但大多數日子都是和平地佔領街道，激烈對峙場面較少，而今次反修例的衝擊明顯較多，當局擔心最終流血收場。他承認往後還須想辦法撫平事件造成的裂痕，現階段首要是處理眼前的危機。

咁仲好玩

林鄭心入面一直都唔服氣

俾記者辣兩辣爆肚講錯野場運動先有得玩落去

道你老母
撤回呀仆街
釋放義士呀

佢唔出嚟道民氣就散啦, 有佢撥下火先有得繼續玩落去

等睇又罵記者

捉佢浸豬籠啦

記者朋友，佢個記招記得問點處理班黑警呀

要親身道歉點解唔尋日親自落金鐘講？

含家產,出黎又串77咁,又要比人屌多次

啱呀，問問題嗰陣最好抽水抽到佢發火屌記者
等仲未瞓醒嘅市民睇下呢個「承諾會以最有誠意、最謙卑的態度接受批評」政府嘅真面目

道你老母臭閪
釋放被捕人士
取消檢控

佢呢個時候報演員訓練班都嚟唔切啦，等睇佢又黑面鬧記者

有預感佢一出黎道歉又講錯野

小心佢搵黑社會掟佢野
之後又扮受害者

呢條毒婦最叻呢d招

其實林你老母係咪未睇琴日個訴求list?無一項係叫佢道歉wor, 你道乜差野歉，做實事啦仆街

追究黑警責任

又搵啲毒媒經濟日報放風

算鳩數啦佢，出嚟咪又係講廢話，仲激嬲更加多人

大家有咩想問可以比記者參考下
唔好再問埋d野比佢做下台階

標題黨，內文完全無親身

我唔驚你唔出黎呀
我最驚你唔撥火呀
一係就係撤回同放人
一係你就大大力撥

道你老母
道完有乜用
承諾哂我地想要嘅訴求就得
你啲假仁假義嘅道歉 冇人想知
btw預計佢個記者會會繼續串柒柒咁 更激起民憤

[red]少過1%是暴力[/red]

二百萬 既1% 即係有少過2萬人暴力

都好 想睇佢平時閪口閪面慣 局住道歉個閪樣係點

最重要係要政府平反返唔係暴動
唔可以俾政府告之前捉咗嘅人暴動罪
暴動罪可以坐10年
如果唔平反呢個定性
任何參與12號示威被捉嘅人都可以比告呢條罪

否則恐令中央誤以為香港未能有效管治

女人道歉 知味道了

道你老母
放人啊! 收回暴動一詞啊

道你老母

TOO LATE!!!!

撤回呀，道歉閪

一日唔撤，跪係度道歉都無用

視力有問題?

政府消息人士透露，經過反覆思量後，林鄭決定道歉，認為特首已放下身段，希望社會可向前看。

該人士又預告，特首應會在日內站出來親口致歉，至於為何不在昨晚這樣做，他解釋是為免在遊行進行之際發表講話，火上加油。

又公關災難

對唔閪住

可唔可以唔好再放風出黎睇民意先做野
覺得作為一區之首要做既野就做, 鬼鬼鼠鼠點做大事

口話道歉其實插返你錯你唔明白扮委屈

釋放義士，嚴懲黑警

撚狗咁撚佢

了佢兩了又出黎發顛谷民氣

道乜撚野歉，撚稀罕咩
我地想要係撤回

記者唔該問佢中聯辦篇聲明
係咪遲D會再來修例，係咪會秋後算帳示威人仕

喂咁仲唔贏6比0?

吸仇恨值

唔想變雨傘2.0嘅入一入黎

希望你地可以分享俾多啲人睇 警方已經轉左玩法今朝冇清到場 就係為左要去返雨傘咁要團體向法院提出清場 但如果用我方法可以令返主導權同埋迫到政府官員出面回應 甚至民生問題都可以用依個方法到時係選舉拎返地方票

4：0
/3 : 1

我覺得第一樣要求撤回
佢地唔會再搞.......

但其他3樣 無回應過

消息人士重申，宣布暫緩修例，已等於「修例不會復活」，惟鑑於坊間有意見支持，政府不便正式說「撤回」。

徹回
釋放被捕人士
取消暴動定性
清算審判黑警

缺一不可

幫佢谷下民怨先

咪又係果啲
已聽到廣大巿民既意見
明白巿民對香港既愛
社會上有唔同聲音 應互相包容體諒
「停止」咗修例既工作
我會係度向大家致歉
我會任內期間繼續用最謙卑同最真誠既態度服務巿民

總結：（潛台詞）其實二百萬都唔夠 三百萬先有料到

林鄭：對唔閪住！

記者繼續撩鳩佢啦條仆街一定好唔gur
最好搞到佢講錯野

道你老母。
關我撚事。

親佢老母

[手動置頂] 民意戰再贏一仗！在場人士主動讓出夏慤道，並且主動將現場路障搬走

唔好再淨係睇熱門！

道歉who fucking care
撤回先好講 仲未計黑警濫權

道歉有用
依個世界就唔會有人發明“屌你老母”依句野啦

食屎啦

無人要你道歉啊
淨係要
撤回修訂
告鳩黑警
撤銷告比黑警拉左嘅義士

屌你老母 係咪唔撚識聽廣東話啊 你老母

對唔撚住囉, 滿意未啊

道你老母 歉你老母
撤回逃犯條例！
撤銷所有對義士嘅指控！
追究黑警使用暴力！

道歉
係咪 受左傷嘅人會好返 被政權逼受嘅兄弟會起返身
係就我 斬你兩刀 再同你道歉 你個傷口就唔會再流血 放心

Push

仲有621 明日大嶼
大家唔好被轉移視線

等睇佢火上加油

下下都要屌先肯做，食屎啦

放下身段...
謝皇上

林鄭係咪嫌200萬人上街太少？
又想開記招叫多d人出黎遊行

你大我呀.jpg

該人士又預告，特首應會在日內站出來親口致歉，至於為何不在昨晚這樣做，他解釋是為免在遊行進行之際發表講話，火上加油。

即係就算佢未講，但佢講啲野會火上加油已經係大家既共識

我地要講萬歲萬歲萬萬歲

林鄭：我唔比人屌 點做到你老母啊
唔通我自己生你出黎

Btw無香港人需要做你個 仔女 子母論真係係佢條柒婆先諗得出 諗住拎女權出黎就可以比你任亂黎？

收皮啦777

等緊佢西面道歉
佢一講野就關公災難

放下身段
你為人民服務架喎 當自己皇帝？

屌，咪又係錄音機式既訪問，出黎把撚咩

有好戲睇

唔要道歉呀屌你老母, sor9ry有撚用咩.
呢頭sorry果頭拉人暴動罪10年, 真係當200萬人on9.
痴撚線政府.

道歉要露出撤回修例及撤回控告是常識吧

撒回送中
撒回暴動定義
下台

可唔可以放左個伯伯

道你老母
我地要撒回
釋放被捕人士

撤回已經唔係我哋唯一訴求

我話知你用8國語言道歉啦
道歉大晒？香港人行足兩個星期日,咁多人受傷又有人犧牲咗.....一句道歉代表咩？撤回呀！

仲有點解柒婆會覺得自己係香港人老母?
人民才是國家的主人聽過未呀, 共匪自己講架, 柒婆反共呀?
國家可以無政府, 但唔可以無人民, 咁邊個先係老母?
我們先係老母教緊女.
佢都忽忽地.

屌你高材生喎，好打得喎
咪又係要扮死狗出嚟道歉
你咁威又同我企硬，好似葉劉話齋唔好縮呀
你屌記者屌得咁開心
你班夥計打學生打得咁開心
做乜要扮死狗講對唔住姐，你冇做錯到呀嗎？right?

可唔可以唔好再幫政府吹風
次次都消息人士好煩

料...............你老...

道完歉轉身走。

我都係諗起呢個場面
鳴鳴嗚嗚吖吖吖呀！！！

道唔道歉我地唔撚在乎呀
你聽撚清楚訴求未呀
係咪二百萬人未夠大聲
定想一個人打多過二百萬個人show quali

不了,唔放人,唔追究班黑警就收皮啦

個7婆連補救工作都冇做過，出份新聞稿就當了事，叫佢食屎啦，前日先串串供說記得問題多，根本厚顏無恥，冇心道歉

道佢老母咩 道完歉可以當人冇死 冇開槍？

咁你捨得撤未？
捨得收皮改口唔係暴動未？
停止搜捕未？
肯落台未啊你老母！

唔洗你露出胸部 你徹回啦

好似av咁
男優屌條女,西口西面,係咁落力屌

消息人士重申，宣布暫緩修例，已等於「修例不會復活」

乜嘢消息人士？又係發夢見到個 d 呀？

既然=不會復活
點解唔索性撤回,既然係一樣,點解唔講
仲有人信你d偽術?

道佢老母, 八婆

「修例不會復活」
咁二讀呢？係唔係會繼續？

已經流血收場了

道歉都冇用

唔撚洗道歉㗎喇
慳返啦
諗下用咩籍口辭職好過

林鄭:跟我遊戲規則

千其唔好對呢條臭閪心存憐憫，唔係一撚定會輸

道你老母！

乜撚嘢放下身段?
行政長官(就算唔係民選)根本應該係為市民服務
而唔係一副居高臨下嘅態度
官威只適用於你個政府內部 係唔係對市民
今次向市民道歉係必須
請林鄭攪清楚

到時又係親口再向大眾 因 "由於政府工作上的不足" 而道歉

係度玩語言偽術, 道歉理由根本就唔應該係呢個無意義理由

200萬遊行市民其中一項訴求係撤回6月12日既暴動定性
你作為行政長官
會唔會代表政府團隊
撤回6月12日既暴動定性

假如政府堅決唔撤回暴動定性
你預計會有幾多市民再次上街遊行？

暫緩修例=唔會復活
咁又唔直接撒？
On9，根本遲下想重啓

希望記者朋友會撚到佢發脾氣講錯野 佢個心根本唔服 撚兩撚一定發老脾

仲有審判黑警

不接受道歉
我地要既係林奠下台
撤回反送終
釋放612事件義士

吊你老母，道歉你老母
唔燃想再睇你個係樣
1.徹回
2.放人不追究所示威者
3.追究有份order 鎮壓開槍官員包括你本人

撤回 釋放 問責 下台
同你老母中聯辦一樣 8隻字 字字千金！

林鄭：「對唔閪住」

道你老母
7．１見

老實講 唔洗你出嚟道歉 冇人想見到你

撒例 放人 其他乜都唔講

咪撚信

wfc -vv-

記者朋友，今次到你哋發揮你哋嘅專對嚟幫香港
唔需要抽水，只要清晰咁問，要佢回應
幾時會
正式撒回修例
停止起訴同釋放呢幾年因政治起訴或判刑人士
調查及落案起訴濫用暴力警察
相關高官引咎辭職
任何一條無確實回覆，下星期日再見

仲有
佢未回應過逼死烈士
同埋當日警犬，談判專家同佢一齊5小時發生乜事

剛愎自用

放人撤控,雙普選

[black]有無得擲雞蛋[/black]

道佢老母

其實理性啲咁諗
被捕人士同絕大多數示威遊行既市民冇咩關係
大多數人都係有秩序，有文化咁和平示威
啲人要衝可能都唔係其他人既諗法
點解要求政府放人
但要求撤回惡法係絕對正確

對唔閪住, sor9ry...有L用咩, 除了直接宣佈引咎辭職之外, 別無他法.

［長期人手置頂］理撚得你港府老母老豆硬化定軟化，撤回 放人

係撤回呀

撤回, 平反, 放人, 下台, 血償

唔撤回修例撤回控訴釋放被捕人士
你都係番去食屎啦撚樣

推返呢兩個重心

BTW 條柒婆基本上一個訴求都無做
道歉把撚咩

呢個我都有同感，尋日多人都係因為林奠撥火出黎
佢唔出黎再撥下驚啲人又唔記得呢件事

佢做吔鳩都係潑火

你唔落台，止血區選全軍覆沒都似

要徹回
唔係道歉say句sorry咁簡單
落台啦
民意唔係你到

唔係要你道歉呀

一哥之前話再有抗議就會開實彈 屌你老母

撤回啊你老母 你唔係好打得㗎咋 係你自己想幫自己掩飾咋 最弱就係你 唔肯認錯

就算你好似我地皇軍首相
90度鞠躬
再打10個空翻
都唔撚會接受

消息人士重申，宣布暫緩修例，已等於「修例不會復活」，惟鑑於坊間有意見支持，政府不便正式說「撤回」

但中共呢堆野誠哥都信唔過佢地
有風一定吹盡佢

正路應該不設問答少講少錯
不過林鄭咁好勝 可能真係屌記者都唔奇

佢每一次出黎都係衰多兩錢重，班保皇同中共真係多得佢唔少

等睇外國媒體表現

好心咪再出黎
一陣又笑微微咁，直接落台吧

前日果個氣勢去晒邊

我無見過公僕要
放下身段
屌佢老母

[深度分析]兄弟爬山的意義與得失

太遲喇，做野慢半拍，依家佢下台都係基本，要妥協，全面撤回修例，釋放示威者同制裁暴力警員，如果唔係，好難會收科
最慘連累到成個建制，我諗佢地都想推林鄭一個落海，孭左隻獲，但求投降輸一半

道你老母，放人呀，撒回呀

道歉有撚用咩 清算黑警 幫死傷者討回公道先 再無條件唔告學生

一陣間暴動咪又係盞搞

真係想道歉嘅說辭職啦

一日未撤一日都係廢話
想等民意冷卻 靜雞雞推出？

道佢癮母個老母

台獨之母又要出嚟激勵士氣

消息人士， 消佢老母個閪咩

好大嘅官威